---
title: 关于git reset的风险
date: 2013-11-22 00:00:00
tags: [archive]
---

在使用`git pull origin master`更新代码的时候有时会遇到有冲突无法合并的情况，而又知道在remote端的代码是对的，只要覆盖掉本地的代码就好了。

之前我是这样做的：

``` bash
git fetch --all
git reset --hard origin/master
```

然后也会得到一个我想要的结果。

可是今天当我重复同样的操作时，事故却发生了。很多有用的数据在这个操作之后被删除，而且无法找回了。

我的Git环境是这样的：

这是一个在线上运行的系统，会在同目录下实时生成很多历史数据，然而由于其数据量较大，就没有加到git追踪文件里。但是又没有写好`.gitignore`文件。又由于是多人维护的项目，不知什么时候被人执行过一句`git add --all`。

就这样。。。珍贵的历史数据在一个不可撤消的`git reset --hard`操作之后被删除了。

数据最后也没有找回来。。。[^1]

所以在git管理项目时要注意几点：

1. 慎用`git reset --hard`
2. 写好`.gitignore`文件
3. 线上的数据要做备份
4. 不要添加不追踪的文件

> 批注为 2018-10-10 添加

[^1]: 这是因为我操作失误导致的一个迄今为止最大的线上故障，丢了运营的历史数据。到现在我还是对此引以为戒。

